\documentclass{beamer}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\usepackage{csquotes}
\addbibresource{ref.bib}

\title{Philips Trimedia}
\author{Pablo Velásquez}
\date{Lunes 27 de julio 2020}


\usetheme{Singapore}
\usecolortheme{seagull}
\begin{document}
\maketitle

\section{Historia}

\begin{frame}{Historia}
		\begin{itemize}
				\item Fue un procesador de audio y video \cite{bayko2003}.
				\item Fue probablemente el más exitoso de una serie
						de procesadores de esa categoría que salieron
						en los 90s y 2000.
				\item Sin embargo, el primero fue creado en 1987
				\item Philips reservó su uso para propositos internos de
						la compañía, hasta 1996
		\end{itemize}
\end{frame}

\section{Características}

\begin{frame}{Características y arquitectura}
		\begin{itemize}
				\item Tenia una arquitectura tipo Harvard*
				\item A través es este, sin embargo, se lograron
						implementar instrucciones de
						otros tipos de arquitectura \cite{waerdt2005} \cite{trimedia1999}.
				\item El chip se podía conectar a varios periféricos.
				\item Instrucciones tipo VLIW
				\item 128 registros de 32 bits
				\item Soporte de C/C++
		\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
		\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[height=0.8\textheight]{blockdiagram.png}
				\caption{Diagrama de bloques \cite{slavenburg1996}}
		\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
		\begin{itemize}
				\item Capacidad de correr procesos en paralelo
				\item Operaciones de tipo DSP y SIMD
				\item Operaciones aritmeticas de punto flotante
				\item Posibilidad de separar la memoria e interfaz de perifericos*
		\end{itemize}
\end{frame}

\section{Usos y aplicaciones}

\begin{frame}{Usos y aplicaciones}
		\begin{itemize}
				\item Decodificador de DVD
				\item Gráficos 3D
				\item Codificación y decodificación de audio
				\item PNX8550 Home Entertainment Engine
				\item Varias investigaciones de encoders de video
						realizadas con algunos de estos chips
		\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[allowframebreaks]
		\printbibliography
\end{frame}


\end{document}
